文匯: 恒指急插是由於市場憂慮中美衝突加劇

憂中美衝突加劇 恒指失守23000

全國人大啟動訂立「港區國安法」程序，特朗普揚言美方「會有強烈回應」，市場憂慮中美緊張關係進一步升級，加上滬深股市同挫拖累之下，引發本港昨日股市及匯市動盪，恒指急插1,349點，失守二萬三，單日跌幅5.56%五年最大，大市成交激增至1,805億元。香港政治風險驟升，路透社昨引述一間管理逾2,000億美元資產的歐資私人銀行人士稱，該行一些富豪級的客戶準備啟動「B計劃」。 ■香港文匯報記者 殷考玲

好一個避重就輕